\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung2}

\begin{document}

\maketitle{20}

\begin{equation*}
\begin{tikzcd}
  A' \ar{r}{u} \ar{d}{q} & A \ar{d}{p} \\
  B' \ar{r}{v} & B
\end{tikzcd}
\qquad \qquad
\begin{tikzcd}[column sep=tiny, row sep=tiny]
  \, &
  X' \ar{rr} \ar[near start]{dd}{g} \ar{ld} & &
  X \ar{dd}{f} \ar{ld}{\phi} \\
  A' \ar[crossing over, near start, swap]{rr}{u} \ar{dd}{q} & &
  A & \\ &
  Y' \ar{rr} \ar{ld} & &
  Y \ar{ld}{\psi} \\
  B' \ar{rr}{v} & &
  B \arrow[leftarrow, crossing over, near end]{uu}{p} &
\end{tikzcd}
\end{equation*}

\begin{aufgabe}{Nicht-abgeleiteter Basiswechsel}
Sei ein kommutatives Quadrat in $\sSet$ wie oben links gegeben.
Zeige, dass der kanonische (natürliche) Morphismus
\[ u_!(q^*(X)) \to p^*(v_!(X)) \]
für alle $X \in \sSet/B'$
ein Isomorphismus ist,
sofern das Quadrat kartesisch ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Zusätzlicher Isomorphismus durch Adjunktion}
In der Situation von Aufgabe 1 haben wir gesehen,
dass auch die kanonische natürliche Transformation
$\mathbf{L}u_! \circ \mathbf{R}q^* \to
\mathbf{R}p^* \circ \mathbf{L}v_!$
ein Isomorphismus
von Funktoren $\mathrm{RFib}(B') \to \mathrm{RFib}(A)$ ist,
wenn $p$ ein eigentlicher Morphismus ist.
Folgere daraus, dass dann die kanonische natürliche Transformation
\[ \mathbf{R}v^* \circ \mathbf{R}p_* \to
\mathbf{R}q_* \circ \mathbf{R}u^* \]
(zwischen Funktoren $\mathrm{RFib}(A) \to \mathrm{RFib}(B')$)
ebenfalls ein Isomorphismus ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Theorem zum Basiswechsel}
Sei das Quadrat oben links kartesisch,
$p$ eigentlich
und $x : \Delta^0 \to B'$ ein Punkt.
Zeige, dass
der mit $\mathbf{R}x^*$ nachkomponierte Basiswechsel-Morphismus
$\mathbf{R}x^* \mathbf{L}q_! \mathbf{R}u^* \to
\mathbf{R}x^* \mathbf{R}v^* \mathbf{L}p_!$
ein Isomorphismus ist,
indem du zeigst,
dass er zusammen mit den Basiswechsel-Morphismen
$\mathbf{L}(A'_x \to \Delta^0)_! \mathbf{R}(A'_x \hookrightarrow A)^*
\to
\mathbf{R}v(x)^* \mathbf{L}p_!$
und
$\mathbf{L}(A'_x \to \Delta^0)_! \mathbf{R}(A'_x \hookrightarrow A')^*
\to
\mathbf{R}x^* \mathbf{L}q_!$
(die laut dem vorherigen Lemma Isomorphismen sind)
in ein kommutatives Dreieck passt.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Sei ein kommutativer Würfel in $\sSet$ wie oben rechts gegeben,
wobei die vordere, untere und obere Seite kartesisch seien.
Seien weiter
$p$ eigentlich,
$\phi$ und $\psi$ Linksfaserungen
und $f$ initial.
Zeige, dass dann auch $g$ initial ist.

\textit{Tipp:
Da $\psi$ eine Linksfaserung ist,
bedeutet $f$ initial gerade,
dass $f$ eine schwache Äquivalenz
in der kovarianten Modellstruktur über $B$ ist.
Und analog für $g$.}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
\begin{teilaufgaben}
\item
Welche der zwei Inklusionen
$\{0\} = \Lambda^1_0 \hookrightarrow \Delta^1$,
$\{1\} = \Lambda^1_1 \hookrightarrow \Delta^1$
sind eigentlich, welche glatt?
\item
Sei das Quadrat oben links kartesisch.
Wir wissen, dass die kanonische natürliche Transformation
\[ \mathbf{L}q_! \circ \mathbf{R}u^* \to
\mathbf{R}v^* \circ \mathbf{L}p_! \]
zwischen Funktoren $\mathrm{RFib}(A) \to \mathrm{RFib}(B')$
ein Isomorphismus ist,
wenn $p$ glatt ist.
Finde ein Gegenbeispiel für dieselbe Aussage,
wenn statt dessen $v$ glatt ist.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\end{document}
